原來一個麵包對於一啲人黎講真係好重要

我從來都唔鍾意浪費食物

叫左啲咩點都會盡量食曬佢

但眼見依加好多香港人都真係好浪費

叫到成枱野食左兩啖就算

然後就話飽 格硬食咁辛苦為乜

食唔到咁多唔該你地就叫少啲

最近做緊義工會去收一啲餐廳賣淨既麵包

然後派比人

我本身一直都純粹係諗住目的係唔好浪費咁派左佢

直至今日

我同一班清潔姐姐有溝通

發現原來佢地真係會好感激我咁比包佢地

一個麵包幾蚊

對於我地黎講可能係好平

但對於佢地黎講都會係一個負擔

有時肚餓都唔捨得攞幾蚊去買個包

其實聽到佢地咁講我真係好心酸

我做到既就只可以繼續定時咁攞包比佢地

講咁多

其實我既目的係希望大家真係要珍惜食物

唔係淨係第三世界先有人好慘無飽飯食

就算香港咁近都會有呢啲事情出現

大家唔好再咁浪費啦

嗌野食之前 諗清楚自己係咪真係有需要

感激你地睇到呢到
Sorry for 1999

希望香港多啲好似樓主咁既好心人

其實要點做先幫到佢地
有陣時都好想盡下綿力幫到呢d人

食得晒先好嗌

樓主想問問咩義工會我有時間都想做義工

讀多啲書 將來做個有權力嘅人
當你有say嘅時候 就可以影響好多人

但其實只要本住 勿以善小而不為 勿以惡小而為之 嚟做人
世界應該可以更美好

點樣駁: 我食唔食 佢都唔會變到有錢食到嫁/佢都唔會有野食？
利申: 由細到大 一粒米都無淨 但唔識說服人

其實而加啲麵包都唔平

咦我fb 都見有個人最近成日去幫手

無料包都成5-8 蚊

唉 聽到呢d都心酸

所以有陣時
我食哂自己叫嘅嘢食 俾人問我
:問您好肚餓咩/唔夠飽呀/洗唔洗食埋我嗰啲
我真係完全唔撚想應佢哋

點樣john呢啲義工

樓主好女神

唉

利申返工 交租水電搭車食飯都無哂錢 真係為左d咩

悲哀嘅係好難幫到呢啲人..
就算自己唔做大蹤鬼 惜食
但根本唔會影響到/幫到呢班唔夠錢買食物嘅人

宜家啲人就係咁 歪曲哂啲價值觀

香港好多垃圾狗同大陸狗
叫多多就食少少
仆街死啦去

留名睇點做呢類義工

問吓佢
去到公廁見到啲水喉開曬會唔會閂左佢？
見到個細路玩水喉會唔會行埋佢制止佢？
水費唔洗你比，你又唔會冇水洗手
閂水喉非洲細路又唔會多左水用
但你本能都一定會閂水喉
好簡單，因為你覺得浪費食水
咁點解食物就反而可以隨便浪費？
禁撚簡單既公民意識都要問點解

logic fail
根本唔同case

水喉水個case比較類似buffet, 容易控制quantity
相反叫食物好容易唔小心叫多左

自己返飲食part time見到好多客都食淨野
有一次係一檯四十歲嘅女人，四、五個人，一人一杯酒，一碟雞翼都可以食唔曬
碟雞翼一人一隻都冇左啦
本人一直都好珍惜食物，除非真係好飽或者唔舒服食唔落先會放低唔要，但無奈香港太多人唔識珍惜

可以邊度搵到喱類義工做?

同間樓主你係咩機構做義工？我都想岀一分力幫下有需要既人

如果將全港一日餐廳酒店buffet嘅廚餘派發有需要嘅人，我相信可以食3日

之前返過份intern 食物銀行黎
做過d類似既野
咁岩係正office樓下 有一個執紙皮既婆婆
但銀行係唔可以直接比野食個婆婆
做到既只係拎d面包比佢
根本d慘既窮既人要係香港拎資源就極難
唔好話政府既福利 連NGO既都係咁
要過三關斬六將

要重視食物嘅價值 自己可能唔care 但對於其他人 其實好緊要

係社會講求公平性 同埋制度問題啦

樓主幾時有錯覺香港唔係第三世界

邊到有呢啲義工join

問題係個掣到

珍惜食物係美德

做義工就好虛偽

每日150個劣質人口，入黎搶低工資，推高物價，你做義工間唔中派兩個包幫到d咩

你一日唔閂水喉，攞幾多隻杯去都接唔完d水

你呢啲思想先係浪費
你格硬食多左既只會變脂肪
或者完全吸收唔到沖左落大海
最理想一定係要食幾多就叫幾多
覺得夠就停，有剩既打包
冇得打包冇辦法，點都浪費左
好食/想食既就食埋佢，否則就算數
最梗要下次再叫少啲

中國人有衣食呢個思想起現代on9到震
大部份人又唔駛擔又唔駛抬
勉強自己食多過需要既就唔係浪費

點睇自助餐
我覺得自助餐嘅意義係可以一次食到好多唔同種類嘅食物
但係見到啲人為咗回本而食
真係

我都想參加，有無詳情

想做義工 留名

自助餐未就係試食唔同既野
好食再食多啲
回唔回本唔重要
最重要係好食
食多左會浪費？係浪費架啦
但最少有目的=為左滿足自己舌頭
不過本身我都唔特別好呢樣野

相反為左所謂有衣食
就勉強食左幾粒飯
目的係為左乜？
我覺得最on9始終都係
食左落肚就唔係浪費呢個思想

我覺得唔小心叫多左唔係樓主case
因為佢唔係有心浪費，佢都係覺得自己食得曬
而最後真係眼寬肚窄左，咪知原來呢個份量自己食唔曬
下次拎少啲，唔係存心浪費
另外乜講logic 一定要同case架咩

諗返起琴日個二手飯post
我都試過食m記叫太多野食唔曬
食緊個時有個阿叔係旁邊行黎行去
個時仲未知咩事

跟住我食唔曬 去左廁所準備走
佢就食緊我d薯條

想join呢類義工既巴絲
Google樂餉社bread run

從來唔鍾意食剩野
但我發現老一輩特別鐘意叫到根本你食唔晒咁多野先收手

麵包鋪，便利店每日都丟緊食物
正確嚟講係銷毀緊

佢地用水or 其他野整濕d面包

之前返麵包舖 晚晚一落閘就dum曬d麵包

把東西都吃完又怎麼樣？空着肚子的窮人會因為你勉力吃完而飽起來嗎？這樣做有什麼實質效果？除了可能因過食而過胖而要多花點時間去運動減肥之外！時間也是資源，我不是虛耗得更多嗎？

但把東西留在桌子上最後只會倒掉，這樣不是很浪費嗎？想到世界上還有多少嗷嗷待哺的人，這樣浪費良心上怎過得去？

不錯，浪費很令人反感，我非常反對，但勉強吃光就是不浪費嗎？浪費是指把有用的東西廢棄，這些吃剩的東西有用嗎？

有，食物的首要功能是維持生命，附屬功能是提供享受，當然有用。

不過，我之不再吃，是因為已經吃飽了，生命肯定可以維持，而勉強吃下去是個苦差，還說什麼享受！此時此刻這些吃剩的東西對我是完全沒有用的，廢棄沒用的東西怎麼可以說是浪費？

對你沒用但對空着肚子的人有用呀！

對，那麼這些食物要放進空着的肚子裏才不致浪費，自己勉強吃下去只會令本來有用的東西變成無用，這才是浪費！

CE 2009 民以食為天

珍惜食物加一，有時d frd食唔晒會幫佢食埋 純粹因為覺得既然一個生命斷送喺我手上，我就應該尊重佢，唔可以由得佢白白犧牲

原來有人寫左篇文同我諗法完全一模一樣

係漂白水

間野叫做食德好
我係社職到揾到

社會就係咁悲哀 有人就工餐不繼
有人就幾百萬買隻錶買架車都唔幫佢地
幾百萬可能幾千幾萬人溫飽既滿足感都唔及一隻只係話比你時間既儀器
我真係睇唔通人性

唔係佢有無得食既問題
而係你有得食唔食曬會好折墮既問題
不過有啲人真係好難改變

巴打，想問問有無邊間麵包鋪會肯俾包。
因為以我所知好多連鎖店都唔肯，小弟都有心想搞，想請教吓巴打

屌，諗起個女仔fd例牌食淨野
冇衣食既人真係好仆街

呢啲真係on9
興幸我身邊無啲咁癲既人

幫到幾多得幾多
我唔會否認兩三個麵包可能真係好少
但最少收到既人真係會好開心
同埋如果連最簡單既都唔做
真係會有人無啦啦做到閂水喉呢個動作？

：無 晒野好肉酸

呢個世界就係多仆街

之前唔會食剩飯個po正皮多過負皮

盡量食晒佢
我叫左十碟 食得2、3碟 盡左力sor

之前返過麵包鋪嘅夜更
晚晚收鋪都要親手dum咗d麵包佢
我問過d麵包會去邊 佢地話會dum/餵魚....
我問可唔可以拎d走/搵人收包 佢地都話唔得....
做咗幾日無做 親手dum哂d食物 個心好唔舒服

睇住自己食到幾多叫幾多係原則
食唔曬我自己會帶盒打包
不過呢啲天氣好易變壞

我有fd都係咁
無論碟野份量幾多都好
都一定要食淨先安樂
見到都嬲

唔係喎
我做義工到個gp
見到好多都係連鎖店比包
可能要啲大機構同佢地總公司傾？

篇野講得啱
不過第一步要做既係食幾多叫幾多

呢樣真
成日4個人叫十個餸，點食都食唔哂就好激氣
佢地覺得叫得少好寒酸

講得好！

由細到大都會食到乾乾淨淨
但自從過餐廳之後
覺得自己好似係收緊人工去倒野食咁
有時我都唔明啲人裝飯果彈裝勁多
到頭來食唔哂又要倒
食幾多裝幾多真係咁難咩
每日見住呢啲野發生
總係覺得好折墜
明明出面有好多人餓緊 煩緊三餐
但自己乜都做唔到
唯有就係做好自己

推

幾蚊都唔捨得買

清潔工都要對自己負下責任啦

屌 依家係叫你要幾多叫幾多 你叫得多左野食係你自己問題 無人拎住支槍叫你叫多 你自己生活左幾十年唔知自己食野既份量？ 去到同月月

咁邊個對佢地嘅家庭負責任？
剩係諗自己會唔會自私左啲？
而且點解會變左係清潔工個嘅錯

就算係咁 都唔可以直接間接幫到人
只可以用黎打飛機

我就算食唔曬 都會打包拎走 浪費食物真係好拆墮

學校附近m記對面有間麵包鋪
有次朝早返學去買m記食
見到有個呀婆係麵包鋪門口執麵包食
嗰時仲要係冬天 啲麵包就咁用個紙皮箱放係出面
諗起個呀婆自己一個食住啲又凍又硬既麵包就好心酸
最後忍唔住買咗2個包俾佢 話食唔晒叫佢幫手食啲

不過見到上面咁多人話多數麵包鋪夜晚都會倒晒啲麵包佢 咁呢間又幾好 至少唔會浪費野食之餘又幫到人

樓主好野

珍唔珍惜食物可以連繫到人係咪自私

呢個係一個好大既議題

睇到眼濕濕
睇咗樓主嗰義工網 但點申請做義工？係咪要send email?

同問 我都搵唔到

佢之前係有得直接㩒制apply
依加無左？

話咩驚食壞人要孭鑊

一粒飯都唔會食淨
除非真係好撚好撚難食

朱門酒肉臭 路有凍死骨

咁呢個真係無可厚非
一陣比人告真係仆街

其實唔係要食幾多叫幾多, 係應該學識打包, 而唔係放係到走左去

應該自己拎盒 柒係柒d 不過係好事

好同意

惜食 真係好重要
食唔哂 唔好嗌

呢個post好多偽善中產

定係好多都係個惜食乜乜會嘅打手黎

做過任食打邊爐既都知 d人客一開波就狂叫肥牛 到真係上哂碟佢地食剩幾碟唔要 其實係全部都拎去扔 香港人真係好撚仆街

一d都唔柒喎

惜食堂有得apply做義工
但係係去準備飯盒 例如裝飯切菜

希望個個都好似樓主咁識諗！唔做大嘥鬼

依家d 空氣包成十蚊八蚊個